{{ Distinguish|臺中市立大理高級中學}}

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>臺北市立大理高級中學</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dalilogo.png" title="fig:Dalilogo.png">Dalilogo.png</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>英文校名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>學校類型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>創校年代</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>現任校長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學校地點</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>現有學生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>教職員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地理位置</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>校舍面積</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>學校校花</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學校校魚</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>學校地址</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學校網站</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**臺北市立大理高級中學**，位於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[萬華區](../Page/萬華區.md "wikilink")。

## 校史

  - 1968年4月27日 創立，大理女子國民中學、首位校長為梁素霞女士
  - 1969年3月27日 公正樓、誠信樓建築完成
  - 1969年9月20日 勤學樓建築完成
  - 1970年9月7日 博雅樓前棟(至圖書館前)建築完成
  - 1973年12月3日 校長宿舍、博雅樓後棟(今體育班教室、童軍團部等)建築完成
  - 1975年6月12日 勤學樓後棟1-2樓建築完成
  - 1976年5月4日 勤學樓後棟3-4樓建築完成
  - 1978年 2月 學生合唱團受美國GEORGIA,PLAINS,Mayor A.L. BLANTON邀請前往訪問
  - 1978年8月1日 徐淑靜女士，擔任第二任校長
  - 1982年8月25日 學生活動中心建築完成
  - 1986年8月1日 趙慧芳女士，擔任第三任校長
  - 1991年8月1日 開始招收男生，並改名為「臺北市立大理國民中學」
  - 1994年2月1日 黃郁宜女士，擔任第四任校長
  - 1996年 大理高中教師會成立，黃線卿老師為教師會理事長
  - 1998年8月1日 改制為大理高級中學，試辦綜合高中課程實驗，保留國中部
  - 2000年2月1日 黃淑馨女士，為第五任校長
  - 2000年3月17日 成立「大理高中退休人員聯誼會」，李永章老師擔任會長
  - 2001年 9月
    與[日本](../Page/日本.md "wikilink")[岡山縣共生高校訪校並建立交流關係](../Page/岡山縣.md "wikilink")
  - 2002年12月1日
    [美國](../Page/美國.md "wikilink")[密蘇里州Hannibal](../Page/密蘇里州.md "wikilink")
    High School訪校並建立交流關係
  - 2005年7月23日 [時報鷹大理高中棒球隊成立](../Page/時報鷹.md "wikilink")。
  - 2005年8月1日 謝念慈先生，為第六任校長
  - 2005年9月28日 「尊師重道」揭牌，原為中央走道
  - 2006年 圍牆改建完工
  - 2007年8月7日 與[上海市田園高級中學締結為姐妹校](../Page/上海市.md "wikilink")
  - 2007年10月3日 獲頒臺北市政府教育局優質學校「學生學習」優質獎
  - 2008年3月23日 大理高中校友會成立，理事長由黃昉鈺女士擔任，總幹事為劉湘淳女士
  - 2008年4月26日 校史室落成揭牌
  - 2010年12月11日 獲頒教育111標竿學校認證
  - 2011年8月31日 黃景生先生，為第七任校長
  - 2011年 勤學樓外圍圍牆補強及教室內後方櫃子完工
  - 2013年 8月 高松景先生，為第八任校長
  - 2017年8月1日楊廣銓先生，為第九任校長

## 歷任校長

  - 第一任
    [梁素霞](../Page/梁素霞.md "wikilink")（1968年8月─1978年7月）轉任[臺北市立景美女子高級中學校長](../Page/臺北市立景美女子高級中學.md "wikilink")（1978年8月—1986年）
  - 第二任
    [徐淑靜](../Page/徐淑靜.md "wikilink")（1978年8月─1986年7月）轉任[臺北市立景美女子高級中學校長](../Page/臺北市立景美女子高級中學.md "wikilink")（1986年8月—1991年）
  - 第三任 [趙慧芳](../Page/趙慧芳.md "wikilink")（1986年8月─1994年1月）
  - 第四任 [黃郁宜](../Page/黃郁宜.md "wikilink")（1994年2月—2000年1月）
  - 第五任 [黃淑馨](../Page/黃淑馨.md "wikilink")（2002年2月—2005年7月）
  - 第六任
    [謝念慈](../Page/謝念慈.md "wikilink")（2005年8月—2011年7月）轉任市立[中崙高中校長](../Page/中崙高中.md "wikilink")（2011年8月—
    ）
  - 第七任
    [黃景生](../Page/黃景生.md "wikilink")（2011年8月—2013年7月）市立金華國中校長（2007年8月—2011年7月）
  - 第八任
    [高松景](../Page/高松景.md "wikilink")（2013年8月—2017年7月）曾任大理高中衛生組長﹑訓育組長﹑學務主任﹑校秘書﹑總務主任與[北政國中校長](../Page/北政國中.md "wikilink")
  - 第九任
    [楊廣銓](../Page/楊廣銓.md "wikilink")（2017年8月—）曾任南湖高中學務主任﹑總務主任﹑校秘書﹑教務主任與和平高中總務主任

## 行政單位

<table width="100%">

<tr>

<td valign=top>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>行<br />
政<br />
單<br />
位</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>校長室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>教學事務處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學生事務處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>教官室</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>輔導室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>圖書館</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>校務發展處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>總務處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>人事室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>會計室</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 校訓

「公」－ 公正

「誠」－ 誠信

「勤」－ 勤學

「博」－ 博雅

## 知名校友

### 政府

  - [曾慧敏](../Page/曾慧敏.md "wikilink")（大理女中時期校友）（現為考試院考選部次長）
  - [林美雪](../Page/林美雪.md "wikilink")（大理女中時期校友）（現為經濟部中小企業處副處長）
  - [郭昭嚴](../Page/郭昭嚴.md "wikilink")（大理女中時期校友）（現為中正萬華區議員）

### 企業

  - [黃昉鈺](../Page/黃昉鈺.md "wikilink")（大理女中時期校友）（現為聯嘉光電董事長）

### 學術

  - [劉紀蕙](../Page/劉紀蕙.md "wikilink")（大理女中時期校友）（交通大學教授）

### 法界

  - [謝碧莉](../Page/謝碧莉.md "wikilink")（大理女中時期校友）
  - [蘇素娥](../Page/蘇素娥.md "wikilink")（大理女中時期校友）

### 影視

  - [汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")（大理國中時期校友）
  - [吳倩蓮](../Page/吳倩蓮.md "wikilink") （大理女中時期校友）
  - [簡義隆](../Page/簡義隆.md "wikilink")（2005-2010為東森幼幼台 YOYO TV主持人
    鳳梨哥哥，2009投身保險業ING安泰人壽，2012晉升富邦人壽
  - [林涵](../Page/林涵.md "wikilink")

### 體壇

  - [王沁芳](../Page/王沁芳.md "wikilink")
  - [楊睿智](../Page/楊睿智.md "wikilink")
  - [林其緯](../Page/林其緯.md "wikilink")
  - [郭俊佑](../Page/郭俊佑.md "wikilink")
  - [鄭博壬](../Page/鄭博壬.md "wikilink")
  - [陳冠任](../Page/陳冠任.md "wikilink")
  - [李冠緯](../Page/李冠緯.md "wikilink")
  - [朱育賢](../Page/朱育賢.md "wikilink")
  - [陳玟陵](../Page/陳玟陵.md "wikilink")

## 國中部學區

柳鄉里、華江里、綠堤里、糖廍里。 青山、菜園里：大理高中國中部、龍山國中共同學區。

## 注釋

## 外部連結

  - [臺北市立大理高級中學](https://web.archive.org/web/20130128182646/http://www.tlsh.tp.edu.tw/)
  - [深藍學生論壇大理版-雲貴山水](https://web.archive.org/web/20080209113522/http://www.student.tw/db/forumdisplay.php?f=373)
  - [台灣維基棒球館 -
    大理高中青棒隊](http://twbsball.dils.tku.edu.tw/wiki/index.php/%E5%A4%A7%E7%90%86%E9%AB%98%E4%B8%AD%E9%9D%92%E6%A3%92%E9%9A%8A)

[分類:台北市完全中學](../Page/分類:台北市完全中學.md "wikilink")

[大](../Category/臺北市立高級中學.md "wikilink")
[Category:萬華區學校](../Category/萬華區學校.md "wikilink")
[Category:1968年創建的教育機構](../Category/1968年創建的教育機構.md "wikilink")